\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx} %BIlder einbinden
\usepackage{amsmath} %erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{amsfonts} %weitere fonts
\usepackage[utf8]{inputenc} %Umlaute & Co
\usepackage{enumerate}
\usepackage{hyperref} %Links
\usepackage{ifthen} %ifthenelse


\usepackage{algpseudocode} %Pseudocode
\usepackage{dsfont} % schöne Zahlenräumezeichen
\usepackage{amssymb, amsthm} %noch stärker erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{tikz} %TikZ ist kein Zeichenprogramm
\usetikzlibrary{trees,automata,arrows,shapes}

\usepackage{circuitikz}


\input{../kvmacros.tex}

\pagestyle{empty}


\topmargin-50pt

\newcounter{aufgabe}
\def\tand{&}

\newcommand{\makeTableLine}[2][0]{%
  \setcounter{aufgabe}{1}%
  \whiledo{\value{aufgabe} < #1}%
  {%
    #2\tand\stepcounter{aufgabe}%
  }
}

\newcommand{\aufgTable}[1]{
  \def\spalten{\numexpr #1 + 1 \relax}
  \begin{tabular}{|*{\spalten}{p{1cm}|}}
    \makeTableLine[\spalten]{A\theaufgabe}$\Sigma$~~\\ \hline
    \rule{0pt}{15pt}\makeTableLine[\spalten]{}\\
  \end{tabular}
}

\def\header#1#2#3#4#5#6#7{\pagestyle{empty}
\begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}
\begin{flushleft}
{\bf #4}\\
#5\\
Tutor: #2
\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\begin{flushright}
#6 \vspace{0.5cm}\\
%                 Number of Columns    Definition of Columns      second empty line
% \begin{tabular}{|*{5}{C{1cm}|}}\hline A1&A2&A3&A4&$\Sigma$\\\hline&&&&\\\hline\end{tabular}\\\vspace*{0.1cm}
\aufgTable{#7}
\end{flushright}
\end{minipage}
\vspace{1cm}
\begin{center}
{\Large\bf Blatt #1}

{(Abgabe #3)}
\end{center}
}



%counts the exercisenumber
\newcounter{n}

%Kommando für Aufgaben
%\Aufgabe{AufgTitel}{Punktezahl}
\newcommand{\Aufgabe}[2]{\stepcounter{n}


\indent\textbf{Aufgabe \arabic{n}: #1} (#2 Punkte)\\}




\begin{document}
    %\header{BlattNr}{Tutor}{Abgabedatum}{Vorlesungsname}{Namen}{Semester}{Anzahl Aufgaben}
    \header{3}{Dennis Britsch}{2014-11-11}{ETI}{\textit{Robert Eisele}\\ \textit{Jan-Peter Hohloch}
    }{WS 14/15}{3}
    \vspace{1cm}
    \Aufgabe{Quine-McCluskey}{8}
        $f(x_4,x_3,x_2,x_1)=m_0\vee m_1\vee m_3\vee m_4\vee m_8\vee m_9\vee m_{12}\vee m_{13}$\\
        \begin{itemize}
            \item 1. Quine-Tabelle\\
                \begin{math}
                    \begin{array}
                        {c|cccc|c|c}
                        \#&x_4&x_3&x_2&x_1&&Gruppe\\\hline
                        0&0&0&0&0&+&0\\\hline
                        1&0&0&0&1&+&1\\
                        4&0&1&0&0&+&\\
                        8&1&0&0&0&+&\\\hline
                        3&0&0&1&1&+&2\\
                        9&1&0&0&1&+&\\
                        12&1&1&0&0&+&\\\hline
                        13&1&1&0&1&+&3
                    \end{array}
                    \hfill
                    \begin{array}
                        {c|cccc|c|c}
                        \#&x_4&x_3&x_2&x_1&&Gruppe\\\hline
                        0,1 & 0&0&0&-&+&0\\
                        0,4 & 0&-&0&0&+&\\
                        0,8&-&0&0&0&+&\\\hline
                        1,3&0&0&-&1&&1\\
                        1,9&-&0&0&1&+&\\
                        4,12&-&1&0&0&+&\\
                        8,9&1&0&0&-&+&\\
                        8,12&1&-&0&0&+&\\\hline
                        9,13&1&-&0&1&+&2\\
                        12,13&1&1&0&-&+&
                    \end{array}\\
                    \begin{array}
                        {c|cccc|c|c}
                        \#&x_4&x_3&x_2&x_1&&Gruppe\\\hline
                        0,4,8,12 & -&-&0&0&&0\\
                        0,1,8,9 & -&0&0&-&&\\\hline
                        8,9,12,13 & 1&-&0&-&&1
                    \end{array}
                \end{math}\\
                \begin{align*}
                    \Rightarrow f(x_4,x_3,x_2,x_1)&=(1,3)\vee(0,4,8,12)\vee(0,1,8,9)\vee(8,9,12,13)\\
                    &=x_1\overline x_3\overline x_4 \vee \overline x_1\overline x_2 \vee \overline x_2\overline x_3\vee \overline x_2x_4
                \end{align*}
            \item 2. Quine-Tabelle / Primimplikantentafel\\
                \begin{math}
                    \begin{array}
                        {c|c c c c c c c c|c}
                        &0&1&3&4&8&9&12&13\\\hline
                        1,3 & &\times&\otimes&&&&&&\checkmark\\
                        0,4,8,12 & \times&&&\otimes&\times&&\times&&\checkmark\\
                        0,1,8,9 & \times&\times&&&\times&\times&&&\\
                        8,9,12,13 & &&&&\times&\times&\times&\otimes&\checkmark
                    \end{array}
                    \begin{array}{r l}
                        &f(x_4,x_3,x_2,x_1)\\=&x_1\overline x_3\overline x_4\vee\overline x_1\overline x_2 \vee\overline x_2x_4
                    \end{array}
                \end{math}
        \end{itemize}
\pagebreak

    \Aufgabe{DMF und Bündelminimierung}{2}
        \begin{enumerate}[a)]
            \item  Nicht-eindeutige DMF: $f_1=\overline ac\vee ab\vee \overline b\overline c=\overline a\overline b\vee a\overline c \vee bc=f_2$\\
                \karnaughmap{3}{f}{cba}{11011011}{}
            \item $g(c,b,a)=\overline ac$, $\overline ac$ ist Primkoppelterm von $g$ und $f_1$ in den dargestellten Formen\\
                \karnaughmap{3}{g}{cba}{00001010}{}
        \end{enumerate}

    \Aufgabe{7-Segment Anzeige}{10}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item
                \begin{math}
                    \begin{array}
                        {c|c|c|c||c|c|c|c|c|c|c}
                        z&y&x&w&a&b&c&d&e&f&g\\\hline
                        0&0&0&0&1&1&1&0&1&1&1\\
                        0&0&0&1&0&0&1&0&0&1&0\\
                        0&0&1&0&1&0&1&1&1&0&1\\
                        0&0&1&1&1&0&1&1&0&1&1\\
                        0&1&0&0&0&1&1&1&0&1&0\\
                        0&1&0&1&1&1&0&1&0&1&1\\
                        0&1&1&0&1&1&0&1&1&1&1\\
                        0&1&1&1&1&0&1&0&0&1&0\\
                        1&0&0&0&1&1&1&1&1&1&1\\
                        1&0&0&1&1&1&1&1&0&1&1\\
                        1&0&1&0&-&-&-&-&-&-&-\\
                        1&0&1&1&-&-&-&-&-&-&-\\
                        1&1&0&0&-&-&-&-&-&-&-\\
                        1&1&0&1&-&-&-&-&-&-&-\\
                        1&1&1&0&-&-&-&-&-&-&-\\
                        1&1&1&1&-&-&-&-&-&-&-\\
                    \end{array}
                \end{math}
            \item
                \karnaughmap{4}{a}{zyxw}{1011011111------}{}
                \karnaughmap{4}{b}{zyxw}{1000111011------}{}
                \karnaughmap{4}{c}{zyxw}{1111100111------}{}
                \karnaughmap{4}{d}{zyxw}{0011111011------}{}
                \karnaughmap{4}{e}{zyxw}{1010001010------}{}
                \karnaughmap{4}{f}{zyxw}{1101111111------}{}
                \karnaughmap{4}{g}{zyxw}{1011011011------}{}
            \item \begin{align*}
                    a&= x\vee \overline w\overline y\vee wy\vee z\\
                    b&= \overline w\overline x \vee z\vee \overline wy\vee\overline xy\\
                    c&= \overline y\vee \overline w\overline x\vee wx\\
                    d&= \overline xy\vee x\overline y\vee \overline wy\vee z\\
                    e&= \overline w\overline y\vee \overline wxy\\
                    f&= \overline x\vee w\vee y\\
                    g&= \overline w\overline y\vee z\vee x\overline y\vee \overline wxy\vee w\overline xy
                \end{align*}
            \item Schaltpläne\footnote{erstellt mit LogiFlash}\\
                \includegraphics[width=\textwidth]{a.png}
                \includegraphics[width=\textwidth]{b.png}
                \includegraphics[width=\textwidth]{c.png}
                \includegraphics[width=\textwidth]{d.png}
                \includegraphics[width=\textwidth]{e.png}
                \includegraphics[width=\textwidth]{f.png}
                \includegraphics[width=\textwidth]{g.png}
        \end{enumerate}
\end{document}

